被舉報作品暗藏摩斯電碼「光復香港」 雷亞音樂總監宣布離職

雷亞遊戲音樂總監 ice稍早在臉書宣布離職，原因是他在2020年3月在私人Soundcloud發布的作品及網址被中國網友發現暗藏摩斯電碼，經轉譯，含有「香港人加油，光復香港，時代革命」的訊息。讓許多中國網友因此大感不滿，已經有人揚言抵制。

首先這首曲子的後串網址，直接轉譯中文摩斯電碼，就含有「香港人加油」的訊息。接著有中國網友進一步深挖，又發現整首曲子含有「光復香港、時代革命」的摩斯電碼訊息。目前該作品已經移除。

據悉Ice為香港人，雖未說明詳細爭議為何，但應當就是摩斯密碼暗藏政治訊息的這件事。不過他也強調該作品屬於他的私人活動與雷亞無關，決定離職，自行切割。

目前已經有許多中國玩家醞釀退款，更揚言抵制雷亞。但也有人先降評分，希望當事人或雷亞能給詳細解釋。

雷亞遊戲的經典作品有Deemo、Cytus及Cytus II等等。

歌曲Ice - Telegraph
(摩斯電碼：1：11開始)

新聞來源：

創作自由已死

雷亞啲音樂game好好玩，唔課都可以down嚟玩玩

笑死 張圖blur得2個字 有咩意思

雷亞洗乜理中国嘅玩家

原圖已經係咁

deemo仲玩緊

淺黃淺到透明

佢啲歌係好聽既

睇嚟要Mick Gordon 玩法

Ice係香港人

就係少少都話潛有光復香港
搞到愈來愈多人憎中共

隱晦到咁都發現到

想變成第二個暴雪？

cytus 2好玩到暈

咁隱晦就唔好理人啦真係想以後冇機打咩

@希老闆

人都走左

[13:50更新]
《Cytus II》中國代理商龍淵網路在稍早公告，將暫時下架遊戲，待整頓後再重新上架。他們強調，此事龍淵與雷亞都不知情，該曲目為私人發布，也未收錄至遊戲當中。除了即刻解職外，日後也將停止與ICE的一切合作，並追究其造成的負面損失。

奶撚到

要支持既
不如買佢既album啦

原本可能都係得大陸抵制，奶到咁等睇港台都抵制埋一份

中國人睇習主席就夠啦，仲玩咩遊戲支持舉報晒所有損害中國14億同胞嘅遊戲遊戲得返習主席可以玩

雷亞越做越大，但亦因此越黎越墮落
又玩本土又要奶共，想點

ICE嘅其中一首名曲，年初投咗比一個香港黄到金的音樂遊戲。

RAVON

鐘意音G嘅可以了解一下。

假如雷亞真係奶共，個時Cytus2(龍淵代理版)因為Killerblood發表政治言論而下架Killerblood的歌。雷亞應該會下架埋國際版個邊，但雷亞個時冇咁做。
所以睇定D先

推

支那賤種當面執佢老母幾劑咪一樣會玩會買

我記得老細好似係香港人

雷亞唔係台灣公司咩

台灣公司都可以奶共
你睇下D台式飲品公司就知
開左咁多分店係鬼國, 唔奶都唔得

雷亞係台灣公司，而雷亞發行嘅Cytus2嘅大陸版由龍淵負責

乜撚野不正當?呢單要煲大佢

以後打機唔準有光

屌佢老母,嬲到想斬班支那狗

雷亞肯定奶共，經常都係大陸開Show

唔夠強硬就咪撚搏上位

支那狗真係痴撚線

Lm

Morse code 有粗口會唔會禁

玩Cytus

有冇得用台灣d例隊翻佢

屌班支那人

支那人搞屎棍

佢嗰啲非音樂遊戲嘅game
例如sdorica 非常依賴中國市場

cytus ii

諗起呢首歌中間啲Morse code係比監獄入面嘅訊息

19 rescued. You're next. Cheer up!

Deemo 好撚高汁

笑撚左
搞到驗屍咁驗先驗到一句口號然後喊打喊殺

不如拉查出黎果個仲實際

好的武漢肺炎
0342 1788 7449 3263
2514 0108 7245 0739

本身想支持下
奶到咁都係不了

雷亞唔係跪，即刻del歌咩？
問點支持Ice下話?

搞咁多野又希望遊戲無事
自己做既野，自己承擔啦

ICE
記得佢係香港人同埋攞過獎

支那狗真係得閒到咁

中國網民係咪ai嚟 咁都聽到

Ice

lm

下隻被中國禁既GAME係咪Cytus II

推呢個

以後有咩遊戲, 電視劇都舉報左先
中国人冇資格娛樂

支那人呢啲嘢就神探咁款
但一講支那啲衰嘢就睇唔到聽唔到冇發生過

某小氣國最令人生厭既原因之一係散播兼強迫他人接受佢地狹窄既'世界'觀，又唔承認

台灣人ro.....民主ro....

賴奕齊
到底是在離職什麼啦
膝蓋這麼軟喔
5 讚 ·

許家豪
公司又不是他的 他的個人做法影響到公司當然要切割 在商言商罷了
20 讚

點解會無啦啦打機聽歌會走去check摩斯密碼
係咪痴鬼線

唔準計時好d

已經唔算痴線架啦...
還願道符先係最癲，咁都check

有講錯咩人哋公司要中國市場

有良知嘅都知點解要咁做，如果強國係好國家點會咁，創作又話有自由搵鬼信咩，根本係操控言論

首歌重要冇係雷亞任何一隻遊戲上架
只係ice私下同人合作創作的歌曲……

戇撚鳩點解要辭職

記得細細個玩cytus ice d 歌最難 冇咗佢個遊戲都唔知可以點玩

支那玻璃心又黎

支那人真係文明毒瘤

唔想影響公司
因為ice作為音樂總監對公司影響太大，尤其Cytus2更加係Ice嘅心血結晶
點會想因為自己言論而搞到隻game

On撚鳩
私人發布首歌都要炒？

最多咪冇咗中國市場

電碼定係摩斯密碼

Ice 啲歌真心好聽

首entrance 都唔知loop咗幾多次

可以執柒Lu

攬炒！要求中國封鎖港獨game！

私底下整都唔得
惡撚到

玩撚simCity，沒空

垃圾公司快D執笠

支那狗真係鳩唔柒搭八

但係好難玩

以後所有game 都舉報，到時小粉紅機都無得打

雷亞同個音樂總監割𥱊呀
話要追究負面損失
仲支持佢？杯葛啦

app store reported

Entrance 唔算難玩
Ice係Cytus II 出嘅Ramen is god同Cytus出嘅L章（隱藏譜面）根本係挑戰玩家極限

咪就係

大陸蟲乜都抵制 幾時抵制埋食樹皮

香港人加油 都唔可以?
係咪要香港人該死先得?

on99

死link?

小粉紅又有得打飛機

痴撚線

發現嗰個一定係毒撚嚟

pish

原來雷亞D 音game香港人有份編曲 連台灣公司都奶共，可惜了

有國安法乜都死

因為本身首歌已經DEL左
之前個google drive係其他地方搵返黎
補返條Link:

係呀你而家先知

負評左隻game
dklm

之前仲要買左cytus 同 deemo

假如想唔玩雷亞出嘅音game , 建議轉玩由香港人出嘅RAVON

附上ice嘅facebook page
入去比個like支持下佢!

你依條係小粉紅Post出黎
係推都推置頂果條

摩斯電碼都識真係好撚勁

Reddit post

垃圾雷亞

Ice直程係音樂總監
雷亞係台灣公司但佢出嘅音game有來自唔同國家嘅人，主要來自港日台

Ice fb:
有興趣可以入呢條link 買ice嘅歌：

由雷亞cytus初期玩到宜家
啲嘢其實愈做愈差

屌 雷亞唔係台灣既咩 辭咩職

其實除了Ice，重有killerblood因為發表政治言論而受到影響
killerblood的歌曲被Cytus II龍淵代理版下架
希望除左支持Ice外，亦都可以支持埋佢

my bad

不如舉報奶共app有分裂國家訊息

奶共 不了
Del 哂所有game

佢係音樂總監，對公司影響太大
尤其雷亞有同龍淵合作，加上近排又同絆愛和djmax做聯動
大概驚影響埋其他人

雷亞我由初中支持Cytus I 到而家Cytus II，就係見你係台灣遊戲先諗住支持你
而ICE應該係我最鍾意嘅作曲家
垃撚圾，奶共唔駛奶到咁樣衰
唔使旨意我會課金

黑人問號

勁撚蠢，香港人冇人get到，反而得大陸人知，咁就冇左份工

佢係自動離職
首歌係私人創作，ice係音遊圈出名，但係香港嘅音樂界就真係冇咩人知

佢唔咁做點會比大陸佬批鬥

push

佢係比人批鬥，怕影響公司先離職

rayark 跪左啦
退坑唔玩 rayark食屎

喂大佬台灣有創作自由架嘛
明明係班支那狗有問題你反而喺到blame the victim

東家唔打咪打西家
怕咩咁有料 去邊都唔怕

cytus

認真可以叫Ice返黎香港加入Synthnova
其實以Ice係雷亞積落嘅名氣，真係去邊都唔怕

冇話blame唔blame，事實佢柒左，唔使用摩斯密碼，直接post fb好過

雷亞

題外話 當年唔係高調話引退k記音驚 幾時開始又玩返iidx

ice走左既話雷亞等於死左一半

Post fb你估啲支那狗唔識翻牆？
Btw成件事最on9係雷亞割

光復雷亞

其實KIVA前排都走埋，雷亞已死

巴哈台仔留言都一面倒屌

好撚失望
上次killerblood都算
今次真係不了

究竟要幾脆弱先會研究

del game

垃圾

Killerblood係龍淵那邊自行下架
但今次真係唔想幫
準備轉玩RAVON

唔玩了

Respect
話說邊個咁得閒去破解

定係我地高調扮支持 等佢地冇左中國market

光復雷亞
令龍淵中止同雷亞合作

高調支持，好大機會可以整死埋雷亞嘅中國代理商龍淵

可以del game
唔洗諗幫雷亞啦 諗下點支持啲音樂仲好

中撚哂伏
屌佢老味早兩日先買撚左cytus ii CAPSO

支持乜鳩啊 私人野黎架

人地而家割都割唔撚切黎奶共啊？

你仲比錢佢奶？on9?

變左自由人應該可以向不同音游以個人名義供曲（類似 tatsu)
或者可以出碟，到時可以支持下

tatsh 打錯

奶撚到
點樣幫雷亞加速

我指支持Ice既album啊

退左佢

有啲愛支病患或者膝頭特別軟嘅人blame the victim真係垃圾
仲拉埋赤蠋救援
一個個人專輯一個係遊戲內物品 點比

同支那合作嘅下場都係跪

佢自我審查，你支持條撚呀？

幫支那人加速到任何game 都玩唔到

apple google全部要中國市場 自我審查 美國人ro

試下先

依啲要煲大佢
聯合港台一齊抵佢老母，咁鍾意奶返支那奶飽佢

Apply左
Cytus ii出左到依家都斷斷續續有買song packs
隔太耐冇左purchase history嗰啲算當豪畀佢

CAPSO依筆雖然係小錢, 但繼續Rayark跪得支拿嘅咁我諗佢都唔介意少咁我地批香港客

慢慢擁抱十四億市場啦, 不過得唔夠一億人月收入多過5000囉

佢而家重要同絆愛和djmax聯動緊
重要本身雷亞D game嘅曲黎自唔同嘅創作者
人地追討起上黎 賠都賠死

#prayforice

玻璃薄到無下限

雷亞奶中國奶到仆街個喎
走去參加騰訊音樂節喎

大家快啲去佢facebook 支持下ice

可唔可以po ice既facebook係？

Thx

\..... .---- ....- ----.\..... ..-. .- ----.\----. ----. ----. ----.\-.... . ..--- ..-.\-.... -.... ....- ..---\....- . . ...--\----. --... -.... ----.\..... ....- --... -..

支那狗就係咁食飽冇屎柯

光復香港有咩問題
啲中国人好L煩
我哋抗爭關佢哋L事
乜嘢都唔知 由一開始反送中就已經屈我哋係港獨
呢啲咁一般見識 為反而反嘅中国人真係好難頂

正常人點會逐個網址查轉電碼
係咪自己爆左出黎。。。。。。

佢咁講同民主有咩關係？

請問邊個位講錯？

估唔到 Ice d歌好正

正常人點會驚国安法

雷亞奶共割ice
連登仔：課金支持deemo

支那人真係世界毒瘤 周圍吠

你瞓撚咗幾多10年先會得出咁嘅結論？ 發現新大陸呀？

有人搞就join

我join 一齊搞大佢

以前唔會捉依家係明捉，兩者唔同

仲有好似cyber punk其中一首歌主唱係主張台獨，終蟈玩家嘈完之後下架左着歌，但國際服不變。

屌我依家先知，條油好勁

敵人反對的…
即係可以大大力將兩組數字推廣出去？
7449-3263-0086-0502-3111
0342-1788-7449-3263-2514-0108-7245-0730

香港之光

啲game係唔錯
但係奶到出曬面食咗屎黎？

中国人係幾鐘意考究遊戲動漫劇集嘅細節，
呢點算係佢哋嘅強項(雖然有時會藍色窗簾)，
但發現咗又要玻璃心搞告發就真係好核突

主要係rayak本身近年臺灣本地風評都嘛嘛
依家就屌多兩錢重

Push

純個人推測
之前Cytus II有一首歌的末尾曾經有由鋼琴彈奏的摩斯電碼，而解釋係給一位出名玩家嘅戰書，所以之後有咩歌有電碼大家都會查一下解釋？

那個好像是蒒南？

+1

其實係本身隻game都有玩下呢D hidden message
作為其中一個主要作曲家有出新野就點都會有人屎忽痕

屌你老母臭閪

雖然雷亞切割ICE，但CytusII還是要在支那下架

你係咪搞錯咗啲咩 而家喺呢間垃圾公司奶共 所以先要炒咗ICE 明明係一間台灣公司 竟然走去叛國

up

Ice係自行離職
但而家雷亞出聲明話Ice作出不正當言論，要追討損失
所以雷亞都係奶共

屌你老母忘恩負義
當初無ICE堆魔王曲
邊個理你rayark

重要之前Cytus L章Ice俾人罵，都冇幫過手出過聲
同埋之前Killerblood，重有薛南個單都冇出聲
一齊轉RAVON算啦

轉本地黃到金嘅RAVON

中國人咁痴線的

賺得支那蝗錢就預左要跪喺度奶
不如整到佢哋咩遊戲都冇得玩去報復啦

當初冇ice邊到識你隻deemo....

抵啦垃圾雷亞

已del 一切rayark 作品

雷亞steam有隻game,學下芝麻人上去洗負評先

咪玩，雷亞同曲師Ice割蓆，玩撚？
杯葛佢啦。

台灣公司最唔應該就係去大陸市場

Cytus好好玩

雷亞奶共 del得
我自己之前都課開Cytus II
而家應該轉RAVON

轉Ravon

毒撚冇問題，解讀完secret message 之後玻璃心爆炸就係問題，dklm.

大家要多謝佢就真

間間大公司都奶共
我諗佢要去 還願 果間公司先會請佢

fuck China

雷亞 facebook
大家識做

之前買左cytus 2 原來係香港人出品

Cyrus 2好撚好玩，比錢dl咗dlc

講真deemo一開始係VK D作品跑出先既 鏡夜琴之翼兩首一玩就有真係驚豔到爆
Cytus就真係Ice大功臣啦 Entrance, L

無ice
cytus根本就唔掂

可惜VK都係抄襲
L章係真係正

啱架啦佢地越神經質越敏感越好 加速主義

個作者呢鋪識玩

唔洗驚!大把人撐你!

Cytus同Deemo台灣製作係罕有嘅好game
之前出左switch版都有買來支持下
今次雖然本身Ice自己辭職
但雷亞後來嘅聲明真係令人失望
以後都唔會玩佢地嘅遊戲
損失最大係玩家同其他音樂人、遊戲製作人
唔好彩跟左間變質公司

臺灣公司奶大陸資金等於自取滅亡

香港獨立

Hey guys I have some news for you

歌名叫telegraph，播播下突然有段非常清晰嘅電碼
有少少好奇心同行動力都會去查下嘅
還願道符癲啲

咁隱敝都查到, 支那人真係好野
以後最好乜野電影、遊戲、電視劇都過唔到審查, 你地班支那人唔配有娛樂
BTW, 首歌好聽, 有冇多幾首推介

唔止切 仲要追究賠償

個人比較鐘意佢第一代
不過佢首首都好聽，但係好難玩

Cls，望下張contract點先啦
可能靠嚇啫

第一代+1，無咁多effect簡潔好多

g鋒已經做緊

炒撚左仲DOWN黎玩支持?

條友啲歌難到癲

ICE

等我整理下資訊：
1. Ice首歌 Telepath 1344 7609 2575 引起爭議
-本身歌名 1344 7609 2575 係解安魂曲，係用黎紀念反送中嘅第一位烈士梁烈士
-裡面有morse code / 電碼 translate to 「香港人加油」&「光復香港 時代革命」

2. 後來琴晚(7月17日)，北方鄰國有人發現左隻歌段旋律入面嘅摩斯密碼
於是呢隻歌就係所有平台，包括其他作曲家曾經share過呢隻歌既post全部刪除

3. Ice 係雷亞嘅音樂總監（簡單黎講就係打份工，但係職位都幾高下），所以自己離職
【爆個內幕：其實Ice係3點幾嘅時候同雷亞方溝通過，然後5點左右就宣布離職，所以雖然Ice FB聲明係講自行辭職，但係大家心中有數係咪「自行」啦】

4. 基本上果個所謂「雷亞聲明」其實係雷亞係中國嘅代理商「龍淵」發出並冠上「雷亞」之名；但當然，雷亞絕對都係抵屌【其實從之前KillerBlood 事件已經清楚雷亞嘅舔共立場，同埋雷亞到依家都未有回應某程度上都暗示咗立場】

5. Cytus 2 係龍淵下架，話會統整後重新上架（應該係鏟歌之類）

至於Ice對於Cytus2係幾重要？以下各大音遊界名曲都出自佢手並且收歸Cytus2：
Floor of Lava：
iL：
Nostalgia Sonatina：

其中Floor of Lava 同 iL 被譽為Cytus2嘅印象魔王曲

有咩update我會通知大家（我同佢有私下聯絡）

支持呀

其實Voez都好玩

btw點解要跪

去台灣煲大佢，等英文學美國玩死佢，總部係邊邊個主都唔清楚，今時今日仲想利用自由反自由

ICE嘅Entrance 同時係 RAVON 1.0的hidden boss.

entrance唔係Cytus2所以頭先無講
如果論神曲實在一堆
Entrance
L章10首

仲有同其他人合作嘅
N.M.S.T.樂團：
snowflakes （deemo）
fur war per war （Cytus2）

Team Grimoire 樂團：
Caliburne (maimai聖劍）
Grimoire of Crimson（Cytus2）

呢啲都堪稱一代神曲
可惜以後可能就無更多出品
真心希望Ravon或者其他唔舔共嘅可以收留冰爸爸

好意外咁多人唔知ICE係香港人
佢唔止作曲，佢本身玩音GAME都勁撚到癲

大佬，RAVON 無錢呀。

屌你老母

雷亞不嬲都仆街開
幾年前有個合作對象抄歌班撚樣出晒面攬佢

屌你暗藏信息都唔得
支那人真係小氣到一個點

雷亞愈嚟愈商業化⋯
cytus2無法欣賞 課曬金挽完一陣冇再挽
當時cytus挽6年都唔厭
Deemo就好多搬字過紙嘅歌要人課
Voez都算小品但始中冇cytus咁有感覺
只覺得好可惜 如果cytus個故事可以延續落去嘅話就好
今次離職埋真係冇再挽落去嘅意欲

我玩Cytus都係6年左右
見到佢出左2諗住試下玩 我玩左幾首歌就del左
Cytus2真係搞唔掂
我好擔心佢走左之後啲質素繼續直線下降

又係支國蟲惹的禍

其實cytus II劇情同歌都唔差
尤其老師個曲包將古典樂結合電子音樂真係好正
Voez假如雷亞很重視多D就唔會搞成而家咁

點解大家都提Ravon唔提都係香港人整嘅Dynamix
Ravon 都算幾新

有玩過Dynamix，但RAVON聽講黃到金而Dynamix真係唔知，費是亂推淨係推左RAVON

了解下發生過咩事，咪知點解DNX無咩再提過。
DNX 音樂同美術 一早 換哂人。

願聞其詳

啲歌幾好，不過唔知點解唔太喜Neko，個角色幾煩膠，同埋要追故，我又唔太有興趣睇晒佢啲對話，又要解歌挽，就棄咗game

我唔可以講咁多，真係想知咩事可以去查冊，再對下嗰credit list。
至於我點解會知

挽你XX
介紹VOEZ果時好似好重本....原來係小品黎...

大佬

一開頭都唔太鍾意Neko，覺得佢好屁孩
但睇下付費那個Neko包同主線最後，其實佢都唔差

E家只係係個無人識嘅GAME入面做野嘅小薯。

咩收留,作為前rayark 音樂總監，
佢直頭另起爐灶都有本錢。
希望ICE離開之後有更好發展

但做咩要辭職

仲諗住雷亞應該喺手遊界算黃（相比起99%中資game）
點知原來都係一撚樣
bye bitch

即del啦屌你老母

自己公司都唔撐自己員工
仲留係度做咩

屌
拎台灣政府既錢
奶中國玩家隻腳

支持

原來仲有呢單野

del game啦on99

del game啦on99仲+1

課完金唔玩更on9

最撚on9就係呢啲
一句口號又唔會影響到啲咩
知道咗靜靜地咪算lo

痴撚線 唔駛錢就玩？
你以為你消費對佢無好處咩
又唔係無替代品
有啲骨氣好無

想請教下係咩人同咩原因會去搵一首歌個電碼

咁你而家可以del了

push到雷亞滅團!!

為錢為到唔記得邊到出世...
雷亞可以搬去北京啦

佢地打飛機都可以打到出血
連一隻小小既出名既音樂GAME都產唔到出黎
大國

muse dash算唔算
不過啲歌好難聽

佢係玩法上面都算係有D名氣, 不過歌就真係麻麻
避開左硬核果邊黎搞, 麻麻地

支那有隻音靈 都算叫做OK既
但講出名 真係談唔上

Deemo真心食錢
後尾我索性買switch版一次買斷 反正switch版都係免費更新
然後switch版更新速度就慢到隻龜咁 擺明想掠水

大家搞下班大陸燦啦
等佢哋以後只玩騰訊

冇左KIVΛ同ICE，已經等於滅左團

純個人建議
1，上雷亞facebook專頁嘈
2，走去而家同Cytus II合作緊嘅絆愛和DJMax到嘈，等佢地終止合作
3，去ICE的專頁支持ICE，呼籲ICE返黎香港發展
4，係Rayark嘅外國社群同外國網民解釋，好多外國人唔知咩事

之前課咗
唯有刪game+一星

3. 叫佢返黎你想佢死呀
話到明「港獨」歌所以辭職佢一返黎咪國安法拉得？

Sorry我冇考慮清楚

我係因為ice啲歌先玩佢啲game

update 一下：
ICE 係台灣嘅簽證無問題
所以就算無工作都可以留係台灣
唔洗返黎香港
大家唔洗太擔心

型撚到佢丫

VK克

有冇咩方法可以幫到或者支持到佢？

屌...以前cytus個姑事好吸引
跟住聽到ice首歌就入咗坑
依家佢啲game已經出到唔知玩乜 試過down voez 冇乜吸引
Cyrus II變咗純聽歌
Ice 走埋 雷亞係咪打算搵終國人作？

推推

真係好好玩，每隻game由Cytus 到 Deemo 2都諗住課足

依家一星負皮，退到既退款，退唔到既刪哂佢

香港人，有啲骨氣ok？

Pubg唔洗比錢又好玩，你係咪又去玩？唔明點解咁多正皮

個評價已經跌左好多啦
咁多位買過隻驚嘅人 唔該你呀
記得比一星呀
就因為雷亞唔識咩叫創作自由 個一星評論佢係值得擁有架

買佢啲碟
佢除咗ICE呢個名之外仲有同其他composer合作
例如同3R2合作嘅N.M.S.T.
或者同Team Grimoire 合作嘅 Project Grimoire
佢哋嘅碟都可以買

自人創作仲要穩悔到咁都唔得, 食屎啦，一定要杯葛雷亞

已記錄在案

追究損失

其實做到咁直接 點解唔直接講

跪吖嗱
而家兩面不是人